\newpage\section*{Aufgabe 8.2:}
	\subsection*{a)}
		Um $DIV$ konstruieren wir uns zunächst einige weiter Funktionen. \\
		Hierbei ist speziell die $remainder: \mathbb{N}^2_0 \rightarrow \mathbb{N}_0$ besonders wichtig, die den Rest der Division zweier natürlicher Zahlen berechnet (also quasi Modulo auf $\mathbb{N}^2_0$). Dazu benötigen wir allerdings noch ein paar weitere logische Funktionen und die Funktion $h: \mathbb{N}^2_0 \rightarrow \mathbb{N}_0$ aus Aufgabe 7.1. Wir definieren also die Funktionen $h$, $not: \mathbb{N}_0 \rightarrow \mathbb{N}$, $test_{=}: \mathbb{N}_0 \rightarrow \mathbb{N}_0$, $remainder$ wie folgt: 
		\begin{align*}
				h &= pr \langle sub \langle \pi^{(2)}_{2}, \pi^{(2)}_{1} \rangle , sub \langle \pi^{(4)}_{3}, \pi^{(4)}_{4} \rangle  \rangle  \langle sub, \pi^{(2)}_{1}, \pi^{(2)}_{2} \rangle \\
				not &= pr \langle 1^{(1)}, 0^{(3)} \rangle  \langle \pi^{(1)}_{1}, \pi^{(1)}_{1} \rangle  \\
				test_{=} &= pr \langle 1^{(1)}, 0^{(3)} \rangle  \langle h, 0^{(2)} \rangle  \\
				remainder &= pr \langle 0^{(1)}, pr \langle 0^{(1)}, nf \langle \pi^{(3)}_{3} \rangle  \rangle  \langle not \langle test_{=} \rangle  \langle \pi^{(3)}_{1}, vg \langle \pi^{(3)}_{3} \rangle  \rangle , \pi^{(3)}_{1} \rangle  \rangle 
		\end{align*}
		Diese Funktionen stellen nun also für $n,m \in \mathbb{N}_0$ folgendes dar:
		\begin{align*}
			h(n,m) &= |n-m| \\
			not(n) &= 
				\begin{cases*}
					1 	& falls $n = 0$ \\
					0	& sonst
				\end{cases*} \\
			test_{=}(n,m) &=
				\begin{cases*}
					1	& falls $n = m$ \\
					0	& sonst
				\end{cases*} \\
			remainder(n,m) &= min \{ r \in \mathbb{N}_0 | \exists k \in \mathbb{N}_0 (n = m \cdot k + r) \} \\
			remainder(0,m) &= 0 \\
			remainder(n + 1, m) &= 
				\begin{cases*}
					0					& falls $m - 1 = remainder(n,m)$ \\
					remainder(n,m) + 1 	& sonst
				\end{cases*} \\
		\end{align*}
		Hieraus können wir uns die primitiv rekursive Funktion $DIV_{pr}: \mathbb{N}^2_0 \rightarrow \mathbb{N}_0$ definieren:
		\begin{equation*}
			DIV_{pr} = pr \langle 0^{(1)}, pr \langle nf \langle \pi^{(1)}_{1} \rangle , \pi^{(3)}_{3} \rangle  \langle not \langle test_{=} \rangle  \langle remainder \langle \pi^{(3)}_{2}, \pi^{(3)}_{3} \rangle , vg \langle \pi^{(3)}_{3} \rangle  \rangle , \pi^{(3)}_{1} \rangle  \rangle
		\end{equation*} 
		Diese stellt nun schon fast unsere gesuchte Funktion dar. Sie gibt uns:
		\begin{equation*}
			DIV_{pr}(x,y) = 
				\begin{cases*}
					x						& falls $y = 0$ \\
					\floor*{\dfrac{x}{y}}	& sonst \\
				\end{cases*}
		\end{equation*}
		Nun müssen wir nur noch dafür sorgen, dass für $y = 0$ unser $DIV$ endlos läuft und ansonsten für die gegebenen Werte $a,x,y \in \mathbb{N}_0$ auf $a = DIV_{pr}(x,y)$ überprüfen. Somit können wir unser $f: \mathbb{N}^3_0 \rightarrow \mathbb{N}_0$ wie folgt definieren:
		\begin{equation*}
			f = pr \langle 1^{(3)}, not \langle test_{=} \rangle  \langle \pi^{(5)}_{3}, DIV_{pr} \langle \pi^{(5)}_{4}, \pi^{(5)}_{5} \rangle  \rangle  \rangle  \langle \pi^{(3)}_{3}, \pi^{(3)}_{1}, \pi^{(3)}_{2}, \pi^{(3)}_{3} \rangle  
		\end{equation*}
		$f$ stellt also letztendlich einfach folgendes dar:
		\begin{equation*}
			f(a, x, y) = 
			\begin{cases*}
				1	& falls $y = 0$ \\
				1	& falls $y \neq 0$ und $a \neq DIV_{pr}(x,y)$ \\
				0	& sonst
			\end{cases*}
		\end{equation*}
		Hieraus geht klar hervor, dass f primitiv rekursiv ist und somit $DIV = \mu f$ $\mu$-rekursiv ist.
	
	\newpage\subsection*{b)}
		In Aufgabenteil a) haben wir bereits gezeigt, dass $DIV(x,y) = \floor*{\dfrac{x}{y}}$ $\mu$-rekursiv ist. \\
		Somit müssen wir nurnoch einen Weg finden die Ergebnisse der Funktionen $g,f$ in $DIV$ einzugeben. Dies kann durch eine einfache Komposition erreicht werden. Also können wir die gesuchte Funktion $h: \mathbb{N}^k_0 \rightarrow \mathbb{N}_0$ geben als:
		\begin{equation*}
			h = 
			DIV \langle f, g \rangle
		\end{equation*}
		Somit ist $h$ klar $\mu$-rekursiv, da Kompositionen von $\mu$-rekursiven Funktionen wieder $\mu$-rekursiv sind. Weiterhin gilt für alle $a_1, a_2, ...,a_k \in \mathbb{N}_0$ wie im Hinweis gefordert:
		\begin{center}
			\begin{tabular} {r c c l}
				$h(a_1, a_2, ..., a_k)$ undefiniert &$\Longleftrightarrow$ & &$f(a_1, a_2, ..., a_k)$ undefiniert \\ 
				& &$\lor$ &$g(a_1, a_2, ..., a_k)$ undefiniert \\
				& &$\lor$ &$g(a_1, a_2, ..., a_k) = 0$
			\end{tabular}
		\end{center}
		Dies liegt daran, dass um $DIV \langle f,g \rangle$ zu berechnen erst $f$ und $g$ berechnet werden müssen. Wenn eine dieser Funktionen für die Eingabewerte bereits unendlich läuft, läuft somit auch $h$ unendlich.  
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		